 05:40, 21 февраля 2019
Военный атташе Венесуэлы вООН поддержал оппозицию
Полковник Педро Чиринос, являющийся военным атташе Венесуэлы при ООН, перешел на сторону лидера венесуэльской оппозиции Хуана Гуайдо. Об этом сообщил советник президента США по национальной безопасности Джон Болтон в своем Twitter-аккаунте.На видеозаписи, опубликованной в Twitter-аккаунте CNW, мужчина в военной форме, представившийся полковником Педро Чириносом, сообщает о своем переходе на сторону оппозиции Венесуэлы. Как сообщил Болтон, Чиринос признал Гуайдо президентом страны и «выбрал для венесуэльцев демократию вместо тирании Мадуро».В январе на сторону оппозиции перешел военный атташе посольства Венесуэлы в США полковник Хосе Луис Сильва. Позже его поддержали генерал Франсиско Эстебан Янес Родригес и посол Венесуэлы в Ираке Джонатан Веласко Рамирес.23 января лидер оппозиции Хуан Гуайдо объявил себя исполняющим обязанности президента Венесуэлы. Его сразу признали США, а позднее — Канада, большинство латиноамериканских стран, Израиль, Австралия. Россия, Иран, Турция и Белоруссия поддержали Мадуро.
